陳健波冧莊任財委會主席

2018年10月06日

陳健波冧莊任財委會主席

陳健波

【本報訊】立法會大會下周開鑼，本周起將陸續選舉各個委員會的正副主席。保險界陳健波「冧莊」，連任財務委員會主席，首次競逐財委會副主席的金融界議員陳振英，則擊敗民主派的會計界議員梁繼昌出任副主席。

李慧琼續掌內會

至於其他事務委員會，建制派有意繼續囊括保安、司法、發展、房屋事務委員會主席一職，拒讓民主派出任。

立法會內務委員會昨舉行議，選舉新一年度的正副主席，主席由李慧琼在無競爭下成功連任，郭榮鏗雖然沒有出席會議，亦成功連任副主席。

財委會方面，陳健波擊敗梁繼昌連任主席，上年度財委會副主席田北辰宣佈放棄連任，建制派改為推薦陳振英接任，梁繼昌再參與競選但落選。陳振英被民主派質問會否公允主持會議時稱，會平衡議員發言機會和審批效率，表明不認同拉布，日後會按議事程序主持會議。

民主派和建制派昨就其他委員會正副主席安排碰頭，討論各自人選。民主派代表毛孟靜會後透露，泛民和建制在委員會正副主席的比例上沒有大改變。

據了解，建制派打算反口，拒讓民主黨尹兆堅、公民黨郭榮鏗分別擔任房屋事務委員會主席以及司法及法律事務委員會主席。建制派又要求換走公民黨楊岳橋，改由民建聯周浩鼎出任人事編制小組委員會副主席。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
劉小麗靠親民攻啟晴紅區